<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>景区介绍 on 红色脉动队</title>
    <link>/senceintro/</link>
    <description>Recent content in 景区介绍 on 红色脉动队</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/senceintro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>第一部分: 景区介绍</title>
      <link>/senceintro/chapter-1/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/senceintro/chapter-1/</guid>
      <description>何家冲红色旅游区特色标志建筑 何家冲处于豫鄂两省交界的大别山区，西临信阳市35公里，南距武汉市130公里，北距郑州市340公里，有旅游公路与鸡公山相连，已经开通的京珠高速公路从何家冲周边穿过。何家冲属罗山县铁铺乡的一个行政村，占地面积20平方公里，现有人口1200人。景区东、北南三面环山，西距京珠高速公路灵山出口8.6公里，北距罗山县城40公里，与铁卜乡政府所在地相距2公里，与省级风景名胜区、信阳国家级鸡公山风景名胜区、鄂豫皖革命首府所在地——新县县城处在同一条旅游带。&#xA;与何家冲相连的红色景点有红二十八军军部旧址——青篷、红二十五军彭新店战争旧址——龙池、李先念灵山会议旧址——灵山寺、莲塘。除此之外，何家冲还有苏维埃政府旧址、江泽民同志亲笔题名的“何家冲八一希望小学”、红二十五军长岭岗战斗旧址、将军石、红军洞等纪红色景点。&#xA;何家冲有山场面积2.7万亩，耕地960亩,现有杉树3300亩，板栗6400亩，茶叶320亩，食用菌10万棒，其它用材林、薪炭林2万多亩，森林覆盖率达75%。&#xA;何家冲是一块红色的土地。早在1926年，中国共产党在此建立了农民协会。1929年建立了赤卫队。1932年红四方面军从此西撤，红二十五军和鄂东北省委在此坚持斗争。1934年11月16日，中国工农红军第二十五军从何家冲出发长征。三年游击战争期间，何家冲作为红二十五军军部及医院驻地。抗日战争时期，何家冲成为豫鄂边区抗日根据地的组成部分。1996年，何家冲被国务院批准为国家级重点文物保护单位。1997年，被确定为河南省爱国主义教育基地。党和国家领导人徐向前、李先念、刘华清、程子华、郭述申、刘震等领导先后为何家冲亲笔题词。何家冲已成为重要的革命历史纪念地。</description>
    </item>
    <item>
      <title>第二部分: 景区历史</title>
      <link>/senceintro/chapter-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/senceintro/chapter-2/</guid>
      <description>1934年11月16日，红二十五军接到中央军委副主席周恩来的命令，高举“中国工农红军北上抗日第二先遣队”的旗帜，在军长程子华、政委吴焕先、副军长徐海东的带领下，由何家冲何氏祠出发西进，开始长征。出发前，部队各级党组织向全体指战员进行了深入的政治动员，提出“打远游击”、“创建新苏区”，使每个同志都树立革命必胜、长征必胜的信念。11月17日，红二十五军在朱堂店突破敌人的阻拦，趁着夜色从信阳以南越过平汉铁路，进入豫鄂交界的桐柏、枣阳一带，实现了战略转移的初步目标。之后，部队掉头北上，向豫西的伏牛山区转移。&#xA;1935年9月，红二十五军率先到达陕北，成为第一支到达陕北的红军长征部队。徐海东从红二十五军部队的7000多块大洋中拿出5000块，支援中央红军（主要是红一、三军团，此时名为陕甘支队）。毛泽东赞扬红二十五军“为中国革命立了大功”，“徐海东是为中国革命立了大功的人”。</description>
    </item>
    <item>
      <title>第三部分: 景区特色</title>
      <link>/senceintro/chapter-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/senceintro/chapter-3/</guid>
      <description>百年银杏树已有800多年历史，枝繁叶茂，满树金黄，秋风吹过，银杏果掉落一地。它是何家冲革命历史的见证者。82年前，红二十五军2984人正是集结在这棵银杏树下，西进长征。当地村民说，红军出发当晚，银杏树突遭雷击，树身被劈开一个大口子，奄奄一息。但在第三年红军长征胜利之后，这棵树竟奇迹般地复活过来，枝头又落下白果，原来的裂口处又长出了新枝。&#xA;银杏树前的“红军井”，依然泉涌如初，俯身井口，井水如镜。</description>
    </item>
    <item>
      <title>第四部分: 景区发展</title>
      <link>/senceintro/chapter-4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/senceintro/chapter-4/</guid>
      <description>1986年，何家冲被列为县级文物保护单位，1990年跃升为“国家级文物保护单位”，各级政府帮扶何家冲，支持发展红色旅游。1997年被命名为省级爱国主义教育基地；2005年被纳入全国12个重点红色旅游区，也是全国100个红色旅游景区之一；2011年被命名为全国爱国主义教育示范基地，同时被授予“全国文明村镇”称号；2015年被评为信阳“十佳美丽乡村”。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
